# Описание задания

Модифицировать роли с прошлого задания.
1. Добавить ещё 2 инстанса произвольных
2. На первый установить связку Прометей + Графана
3. На второй sentry.
Всё в контейнерах. 

https://hub.docker.com/_/sentry/
https://prometheus.io/docs/guides/cadvisor/

# Ответ на задание

Ссылка на репозиторий с самим приложением и пайплайном для запуска через gitlab:   
https://gitlab.com/AYuSuslov/application-build-less-3.9   

Содержит:   
1. Приложение с пайплайном запуска *.gitlab-ci.yml*.   
2. Докерфайл для создания образа контейнера с ансиблом для запуска на управляющем хосте (для информации, в деплое не использую, забираю образ с докерхаба.   
3. Плейбук для создания трёх инстансов в Google Cloude *playbook_create_instance.yml*, использует отдельную роль *gcp_create_instance*.   
4. Плейбук для установки приложения Django на первом целевом хосте *playbook_deploy_appl.yml*, использует отдельную роль *deploy_services*.   
5. Плейбук для установки приложений мониторинга (Cadvisor, Prometheus и Grafana) на втором целевом хосте *playbook_deploy_mon.yml*, использую отдельную роль *deploy_monitoring*.   
6. Плейбук для установки приложения для анализа web-сервисов Sentry на третьем целевом хосте *playbook_deploy_sentry.yml*, использует отдельную роль *deploy_sentry*.   
7. Файл с переменными с реквизитами первоначального входа в Sentry *initial_sentry_user.yml*, значения переменных можно изменить.

Ссылки на отдельные роли:   
https://gitlab.com/AYuSuslov/gcp-create-instance-less-3.9   
https://gitlab.com/AYuSuslov/application-deploy-role-less-3.9   
https://gitlab.com/AYuSuslov/monitoring-deploy-role-less-3.9   
https://gitlab.com/AYuSuslov/sentry-deploy-role-less-3.9   

Ссылка на рабочее приложение с блогом: http://35.207.169.161:8001/, запущено с ветки dev. При запуске с ветки master запускается на порту 8000.   
Ссылки на приложения мониторинга: http://35.207.170.82:3000/ Grafana, http://35.207.170.82:9090/ Prometheus и http://35.207.170.82:8080 Cadvisor.   
Ссылка на приложение Sentry: http://35.207.170.120:9000/   

В файле *.gitlab-ci.yml* в стейдже *build* использую готовый образ на докерхабе под приложение (из-за управляющей машины с ARM-архитектурой).   
В стейдже *deploy* сохранил приватный ключ в качестве переменной на gitlab и использую его через *ssh-agent*.   
Для запуска Ansible в контейнере использую подготовленный имидж на основе alpine, сохранил его на докерхабе, тяну оттуда. Конфиг файл ansible.cfg перемещаю в другое место из-за ошибки использования world-writable directory. 
После этого запускаю последовательно 4 плейбука. Использую dinamic inventory для получения информации по созданным хостам, разные хосты размещаю в разных группах через *label*. Также *label* использую для именования хостов. Для создания правил firewall использую тэги.

